%@metapost:estlyon2002.mp
%@Titre: Lyon -- 2002
\par\compo{1}{estlyon2002}{1}
{Sur la figure ci-contre qui n'est pas en vraie grandeur, le point $A$ est sur le segment $[OB]$ et le point $C$ est sur le segment $[OD]$.

On donne $OA=8,5$~cm ; $AB=11,5$~cm ; $OC=5$~cm ; $CD=7$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer les longueurs $OB$ et $OD$.
\item Les droites $(AC)$ et $(BD)$ sont-elles parallèles ? Justifier votre réponse.
\end{myenumerate}
}